Оффлайн способ поиска трудных негативных примеров
=================================================


Используется оффлайн способ поиска трудных негативных примеров. Сначала модель обучается с использованием случайных негативных примеров, 
которые оказываются в мини-батче. Первоначальное обучение происходит с максимально возможным размером мини-батча, чтобы увеличить количество 
случайных негативных примеров. После этого с помощью первой версии модели находятся k наиболее близких документов. Количество выбирается эмпирическим путем. При выборе трудных отрицательных примеров нужно отсечь положительные похожие документы. Для этого все документы с близостью > t убираются из выдачи.
Оставшиеся документы считаются сложными отрицательными. Из них выбирается максимум N примеров. Сложные негативные примеры были найдены на уровня предложений и на уровне документов. Все предложения-кандидаты из обучающей выборке кодировались первой версией энкодера и индексировались с 
помощью библиотекой Faiss с использованием индекса IVFPQ64 (с количеством кластеров 40 тыс., обученных на 40% векторов). Для каждого 
предложения-запроса srci было найдено 30 лучших ближайших соседей (nprobe=64). Если релевантное предложение tgti не найдено, то эта пара предложений 
не рассматривается. После этого для каждого предложения-запроса srci выбирались 4 предложения, удовлетворяющие условию, заданному формулой: 
{t|t ∈ top_sim(srci) ∧ sim(t) < sim(tgti) − 0, 035 ∧ hns[t] < 500}
где hns — глобальный счетчик всех трудных отрицательных примеров, введенный для ограничения количества раз, когда предложение может выступать в качестве 
трудного отрицательного примера. Чтобы наполнить мини-батчи сложными примерами для всех предложений-запросов, предложения-запросы предварительно 
кластеризуются. Для векторизации предложений используется первая версия энкодера. В качестве алгоритма кластеризации используется метод K-means, 
реализованный в библиотеки Faiss. Все предложения-запросы сортируются по номеру присвоенного кластера.
